{
    "title": "孟子四10",
    "range_remark": "(P.579-638)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "舜明於「庶」物， 是為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 民",
                "2)眾",
                "3)道"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "人之所以異於禽於獸者，以下何者為是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人穿衣鞋",
                "2)人有笑容智慧",
                "3)人有仁義之性",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」視民如傷，望道而未之見。以下何者為是:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 文王",
                "2)大禹",
                "3)商湯"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "<span>其文則「史」。下列何者為是</span>",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)文勝質也",
                "2)文勝值也",
                "3)質勝文也"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "君子之澤五世而「斬」。下列何者為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)絕",
                "2)殺",
                "3)滅"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孟子所私淑愛者，唯「」之德業。下列何者為正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)老子",
                "2)孔子",
                "3)莊子"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "可以與，可以無與，與「傷惠」，有何人為例？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)冉有",
                "2)子貢",
                "3)子路"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "可以死，可以無死，死「傷勇」。 有何人為例？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)冉有",
                "2)子貢",
                "3)子路"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "逄蒙學射於「」。是指以下何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 羿",
                "2)舜",
                "3)禹"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "西子「蒙」不潔，則人皆掩鼻而過之。以下何者正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)蒙面",
                "2)汙穢",
                "3)容貌"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "所惡於智者，為其「鑿」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)穿鑿",
                "2)造作",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "千歲之「日至」，可坐而致也。→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)夏至",
                "2)冬至",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「」以為性本無仁義，仁義是後天所習",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)告子",
                "3)微子"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「」在其傳習錄中再三強調，人肯向道，父母、兄長皆讚譽之，何樂而不為。為何人所著:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)孔穎達",
                "3)孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "簡，下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 慢略",
                "2) 簡單",
                "3) 省略"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "有人於此，其待我以橫逆，則君子必「」也。是為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自責",
                "2)自誤",
                "3) 自反"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "夏禹以「」的時間疏通了江淮河濟。以下何者為是:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 八年",
                "2)七年",
                "3) 六年"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "其「設心」以為不若是。下列何者為是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)操心",
                "2)用心",
                "3)傷心"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "無「寓」人於我室，毀傷其薪木。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)寄",
                "2)防",
                "3)躲"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "一個君子當進退出處之間，其權衡是如何精到啊！此之謂「」，何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)義精仁熟",
                "2)仁精義熟",
                "3)仁義精熟"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "王使人「瞷」夫子，果有以異於人乎？何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)暗中察看",
                "2)竊視",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "蚤起，「施」從良人之所之。發音為何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) ㄕ一聲",
                "2) 一三聲",
                "3) ㄕ三聲"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「」者，所仰望而終身也。今若此。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)良人",
                "2)正人",
                "3)夫人"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「蚤」起。以下何者正確",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)棗",
                "2)早",
                "3)晚"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「施」從良人之所之。以下何者正確。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)斜行",
                "2)迤",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "與其妾「訕」其良人 →",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)謗",
                "2)怨罵",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「施施」從外來，驕其妻妾 以下何者正確。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)慢吞吞的",
                "2)喜悅自得",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「幾希」的意思，以下何者正確。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)微小",
                "2)很多",
                "3)希望"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "一.\t人之所以異於禽於獸者，幾希！╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，非行仁義也\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "民去之君子存之舜明於庶物察於人倫由仁義行"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "於禽獸又何難焉？』是 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 之：\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "故君子有終身之憂無一朝之患也乃若所憂則有"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "由君子觀之，則人 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  幾希矣\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "之所以求富貴利達者其妻妾不羞也而不相泣者"
        }
    ]
}